**Haro**（譯為**「哈囉」**，但**英文名不是Hello**），是從[機動戰士GUNDAM開始的](../Page/機動戰士GUNDAM.md "wikilink")[GUNDAM系列作品中出現的架空寵物用機器人](../Page/GUNDAM系列作品.md "wikilink")。由[大河原邦男設計](../Page/大河原邦男.md "wikilink")，原本要用作[無敵鋼人泰坦3中的小型修理用機器人](../Page/無敵鋼人泰坦3.md "wikilink")，但在監督[富野由悠季的決定下在GUNDAM出場](../Page/富野由悠季.md "wikilink")。（泰坦3中，HARO作為修理機械人的角色，後來為[機動戰士GUNDAM
00所沿用](../Page/機動戰士GUNDAM_00.md "wikilink")。）

原本的造型是黃綠色的球體，在SEED系列（[宇宙紀元](../Page/宇宙紀元.md "wikilink")）和[機動戰士GUNDAM
00](../Page/機動戰士GUNDAM_00.md "wikilink")（西元）中也有同形但顏色不同的Haro登場。

除了[ACG作品裡的Haro](../Page/ACG.md "wikilink")，在現實中作為[吉祥物](../Page/吉祥物.md "wikilink")，也有許多Haro商品存在。

## 宇宙世紀中的Haro

### 初代GUNDAM

在初代GUNDAM劇中Haro是[阿姆羅自行製作的具基本應答會話人工智能的寵物機器人](../Page/阿姆羅.md "wikilink")，在第一話就登場，之後在艦上充當三位小朋友的玩伴，移動方式有如球般的滾來滾去，彈來彈去如翅膀般擺動上部的蓋子並彈跳跟伸出四肢走動。

### Z GUNDAM

由於阿姆羅及白色基地在一年戰爭後一度成為頗受歡迎的傳奇，因此有廠商在戰後生產了商品化的哈囉；[卡缪在月面的废物堆中无意发现了哈囉](../Page/卡缪.md "wikilink")。卡缪将其修复后又成了[亚加玛号上两个孩子的玩伴](../Page/亚加玛号.md "wikilink")。（剧场版中被改为从补给品中找到）
量產品與阿姆羅自製品不同之處在於，取消了伸縮內藏的四肢。改為可從中央（口部）打開成為手提式電腦的型態。

### GUNDAM ZZ

在前作Z GUNDAM中的Haro在本作中继续出现。

### 逆襲的夏亞

阿姆羅把第三代haro送給哈薩衛，及後哈薩衛帶著Haro潛入拉凱拉姆。

### GUNDAM UC

巴納吉擁有的是80年代的量產玩具，軟體經過修改可以發出多種的聲音或模仿警報音等。

### V GUNDAM

陪著[胡索](../Page/胡索·艾賓.md "wikilink")，有著電擊槍和[偷拍用攝影機的Haro](../Page/偷拍.md "wikilink")。

### 機動戰士 鋼彈桑

早期的四格漫：有著露出白牙的Haro，因模樣極其恐怖（類似於[EVA爆走](../Page/新世紀福音戰士.md "wikilink")），被阿姆羅亂棒打爆。

後期四格漫的固定角色：Haro的球體裡隱藏著一個壯漢，只會伸出部分的手腳。因為長期在外工作老婆鬧離婚、兒子進入叛逆期，因而相當的憂鬱。卻又要WB眾成員面前裝可愛。只有布萊德艦長知道他的秘密與艱苦。（馬茜曾偷聽到一部分）

## C.E.紀元中的Haro

### 高達SEED

原本是[阿斯蘭所設計的小型機器人](../Page/阿斯蘭.md "wikilink")，大小跟一顆[鉛球相當](../Page/鉛球.md "wikilink")，上方的耳朵可由拍動以飛行，四肢也可以伸出來，嘴巴可以打開（內藏鍵盤以供調整Haro的各項機能）。阿斯蘭曾將他所製造的粉紅色Haro送給原本的未婚妻拉克絲，此後粉紅色Haro就一直跟在[拉克絲身邊](../Page/拉克絲·克萊因.md "wikilink")。
除了原本的粉紅色Haro之外，在廣告動畫中也走出現多隻其他顏色的Haro。
在第20话“おだやかな日に（和平的日子）”中，出现过一群不同颜色的haro一起欢迎[阿斯兰的镜头](../Page/阿斯兰·萨拉.md "wikilink")。

### 高達SEED DESTINY

奉札夫特議長[杜蘭朵之命假扮拉克絲的](../Page/吉伯特·杜蘭朵.md "wikilink")[蜜雅·坎貝爾也有一隻紅色Haro](../Page/蜜雅·坎貝爾.md "wikilink")。另外札夫特在攻陷地球軍「羅安格林砲台」後的勞軍大會上，從天而降的粉紅色薩克戰士的肩部護甲也漆有紅色Haro的圖案，成為蜜雅勞軍演唱會的焦點。

## 西元中的Haro

## A.G.紀元中的Haro

在《機動戰士高達AGE》里，Haro是高達AGE-1的駕駛員菲利特·明日野製造的含有初等AI的球狀淺綠色機器人，籃球大小，未設置手腳，上方耳朵可拍動，平時行走靠自身彈跳完成。內含電腦，可配合AGE系統使用，以積累AGE高達的戰鬥數據。

## 其他作品遊戲中的Haro

### SD GUNDAM FORCE

在作品中SDG的哈囉長官是人身但頭部是Haro造型的角色。

### SD高達G世代系列

在[Playstation的遊戲](../Page/Playstation.md "wikilink")[SD高達G世代系列中](../Page/SD高達G世代.md "wikilink")，有被稱為Haro的原創機體。擁有壓倒性戰鬥能力的機體，在第一作SD高達G世代是最強的機體，被稱為球形的惡魔（「」），外觀跟寵物機器人Haro一樣，但是是擁有鑽頭爪（ドリルクロー）和擴散泡泡（）等強力武裝的MA。在續作中陸續登場了後繼型的Psycho
Haro（サイコ・ハロ）、神哈囉（ゴッド・ハロ），在以SEED為主軸的SD高達G世代SEED有各色Haro登場，最強的粉紅Haro（ピンクハロ）還會使用鳥衛星（就是[原作中](../Page/機動戰士GUNDAM_SEED.md "wikilink")[阿斯兰送](../Page/阿斯兰·萨拉.md "wikilink")[基拉的那隻机器鸟](../Page/基拉·大和.md "wikilink")，攻擊時還會托利托利的叫）等武器攻擊。

## 外部連結

  - [GBハロボッツ](https://web.archive.org/web/20060301142338/http://www.dricas.com/sunrise21/harobots.html)
  - [ハロボッツ
    ロボヒーローバトリング\!\!](https://web.archive.org/web/20050426015232/http://www.nintendo.co.jp/n08/software/ahqj/)
  - [ハロボッツ アクション\!\!](http://www.nintendo.co.jp/ds/software/ahgj/)
  - [高達情侶裝
    Haro做主角](https://web.archive.org/web/20131022190443/http://www.hket.com/eti/article/c9da8a0b-f3ee-412b-9d95-15f4270563dc-225359)
  - [高達
    HARO　變身扭計骰](http://hk.apple.nextmedia.com/supplement/retails/art/20030409/3221274)

[Category:GUNDAM](../Category/GUNDAM.md "wikilink")
[Category:吉祥物](../Category/吉祥物.md "wikilink")
[Category:虛構機器人](../Category/虛構機器人.md "wikilink")